%dvipdfm main.dvi

%\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\documentclass{dissert_new}
%\textheight=24.5cm \voffset=-.5cm \hoffset=-.4cm

% добавление по 5мм к верхнему, нижнему и правому полям - для обрезки после переплета
%\textwidth=469pt
%\textheight=703pt
%\topmargin=-40pt

% добавление по 3мм к правому полю - на всякий случай
\textwidth=475pt % 483

%\usepackage{pscyr}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{array,longtable}
\usepackage{fontenc}
\usepackage{mathtext}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{cite}
\usepackage{longtable}
\usepackage[final]{pdfpages}


\pagestyle{plain}
%\usepackage{layout}

%\include{nmacros}
\include{mydiscfg}

%\pagestyle{headings}

\begin{document}
%\layout                % вывод макета страницы: поля, колонтитулы и т.п.
\include{title} 	% Титульный лист

\include{contents}	% Оглавление
\clearpage

\include{list_def}	% Список обозначений
\clearpage

\include{introduction}	% Введение
\clearpage

%\include{chapter1}		% Глава 1
%\clearpage

\include{chapters}		% Глава 2
\clearpage

%\include{part3}		% Глава 3
%\clearpage

\include{conclusion}	% Заключение
\clearpage

%\listoffigures
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Список иллюстраций}
%\clearpage

%\listoftables
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Список таблиц}
%\clearpage

%\include{referenses}	% Список литературы

%\bibliographystyle{unsrt}
%\bibliography{books,papers,theses,industry}  
\appendix
\chapter{Существующие семантические ресурсы}

%\include{appA_networks}
%\include{appendix}	% Приложение 1
\end{document}
